- Qualitätsprüfung im Wareneingang als klassische Aufgabe der Qualitätssicherung in der Beschaffung
- Unterschiede zur Fertigungsüberwachung liegen in der Betrachtung klar definierter Mengen (Lose)
- Stichprobenüberprüfungen auf das Vorhandensein vertraglich festgelegter Eigenschaften
- Prüfstrategie abhängig von Automatisierbarkeit der Messung, Gesamtstückzahlen, Vertrauensverhältnis
- Prüfdynamisierung in Abhängigkeit von positiven Prüfergebnissen bis zum Prüfverzicht
- Berücksichtigung der Auswirkung von Fehlern auf die weitere Fertigung oder das fertige Produkt
- Drei Fehlerarten nach DIN 55350: Kritischer Fehler, Hauptfehler, Nebenfehler
- Vollprüfung: Überprüfung des gesamten Loses auf Einhaltung aller Produktspezifikationen
- 100%-Prüfung: Überprüfung ausgewählter Qualitätsmerkmale an allen Teilen eines Loses
- Sortierprüfung: Aussortierung sämtlicher fehlerhafter Einheiten
- Klassierprüfung: Einteilung der Prüflinge in Klassen für weitere Verwendung
- Stichprobenprüfung an Teilmengen eines Loses mit festgelegtem Prüfmerkmal
- Entscheidung über Annahme oder Rückweisung von kompletten Losen
- Auswertung nach statistischen Methoden wie SPC